[
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":12,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"不法行為に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"未成年者が他人に損害を加えた場合，その未成年者の親権者が損害賠償責任を負うことはあ\nっても，未成年者が損害賠償責任を負うことはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":12,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"不法行為に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"故意又は過失によって一時的に自己の行為の責任を弁識する能力を欠く状態を招いた者は，\nその状態にある間に他人に加えた損害について賠償責任を負う。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":12,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"不法行為に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"使用者が被用者の加害行為につき使用者責任に基づいて第三者に損害賠償をした場合であっ\nても，使用者の被用者に対する求償権は生じない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":12,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"不法行為に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"請負人がその仕事について第三者に損害を加えた場合，注文又は指図について過失のない注\n文者は，その第三者に対する損害賠償責任を負わない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":12,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"不法行為に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"人の生命又は身体を害する不法行為による損害賠償請求権は，時効によって消滅しない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":12,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"過失相殺及び損益相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"被害者の過失を考慮するためには，被害者に自己の行為の責任を弁識するに足りる知能が備\nわっていることを要する。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":12,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"過失相殺及び損益相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"内縁の夫が運転する自動車に同乗していた者が，内縁の夫と第三者の双方の過失による交通\n事故で負傷し，第三者に対し損害賠償を請求する場合において，裁判所は，損害賠償の額を定\nめるに当たり，内縁の夫の過失を被害者側の過失として考慮することはできない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":12,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"過失相殺及び損益相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"複数の加害者の過失及び被害者の過失が競合する一つの交通事故において，その交通事故の\n原因となった全ての過失の割合(いわゆる絶対的過失割合)を認定することができるときには， 絶対的過失割合に基づく被害者の過失による過失相殺をした損害賠償額について，加害者らは 連帯して共同不法行為に基づく賠償責任を負う。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":12,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"過失相殺及び損益相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"被害者に対する加害行為と加害行為前から存在した被害者の疾患とが共に原因となって損害 が発生した場合において，当該疾患の態様，程度などに照らし，加害者に損害の全部を賠償さ せるのが公平を失するときは，裁判所は，損害賠償の額を定めるに当たり，過失相殺の規定を 類推適用して，被害者の疾患を考慮することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":12,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"過失相殺及び損益相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"不法行為により死亡した被害者の相続人が加害者に対し不法行為に基づく損害賠償を請求し た場合，裁判所は，生命保険契約に基づいて給付される死亡保険金の額を，損益相殺により損 害賠償額から控除することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]